[致大人] 年輕人唔係搞事，只係想挽回以前美好嘅香港

屋企有一個深藍，有一個錄音機”總之唔好咁激” “唔好俾啲政治影響情緒”，見到fb廣傳呢篇好認同，感慨加咗少少自己諗法

隨便揀嚟copy, share俾身邊嘅老/中年人...

<年輕人唔係搞事，只係想挽回以前美好嘅香港>

致食鹽多過我食米嗰啲大人：

你地成日話啲年輕人唔好搞事，其實我明。因為你正值收成期，覺得而家咁都幾好吖，唔好搞咁多，咪好囉。但偏偏我地而家睇到嘅係香港一日比一日差。其實冇人咁得閒搞事，冇人搏命行出去係想俾人打，想俾人捉，想以死明志。年輕人只係想挽回以前美好嘅香港。

撤回送中條例，為咗你地一直享有嘅司法獨立同公義。

撤回暴動定性，追究濫權，我地都係想警察係維護市民安全，不理政治立場，有錯會承受後果，細路見到會叫警察哥哥而唔係見到就要戴口罩頭盔逃跑，嗰隊昔日嘅警察。而唔係佢鱷魚淚話唔會出賣警隊，前線隨便打啦。

問責下台，普選，係想政府聽吓民意，想有繼續有新聞自由，言論自由，而唔係極權式管治，違反道德嘅監控評分。

全部都係以前。你。地。享。有。架。

我地就係想爭取呢啲 慢慢被消失嘅野。

你唔明都好，記住呢句：
年輕人只係想挽回以前美好嘅香港。你享受過嘅香港。

Quote From Facebook:

致唔認同近日年青人行為嘅大家，特別係收成期嘅人:

點解年輕人要搞事
當你係佢地嘅年紀時，
申請公屋只要幾年就有，
而家，申請公屋，單身由18歲排到50歲都未上到樓，而同時間新移民可以極速上樓
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
一年有過萬居屋供應，一年可以抽幾次，中簽機會唔低，私樓亦唔係遙不可及
而家，一年一次抽居屋，得三幾千個單位，幾十萬人爭，仲難中過六合彩，私樓更加係絕望，除非你有父幹
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府正在將市民由木屋，臨屋帶上公屋，居屋
而家，政府話年輕人冇屋住，可以住橋底水管屋或者官民合辦嘅劏房
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
雖然未至於想買樓就買樓，但要解決居住問題都唔算難，有租務管制，租都租得起，再加各種置業資助計劃，冇幾多人會因為住屋問題而冇得結婚
而家，大把年輕人拍十年拖都唔敢結婚，就算結左分都要分開住，就係因為屋貴到租唔起買唔起
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
大學畢業起薪萬幾，食個早餐十幾蚊，
而家，大學畢業起薪都係萬幾，但食個早餐係三四十蚊。
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
一個人做嘢可以養一家幾口
而家，兩口子做嘢都唔知夠唔夠養家
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
撞正移民潮，做三幾年野就有得升職人工翻幾翻，公務員冇人想做
而家，個個年輕人志願都係政府工，如果唔係，私人工隨時做十年人工都係多三幾千
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
公園真係公園，營地真係營地，冇錢去旅行，放假拍拖去行下公園露下營都可以享受寧靜
而家，公園係大媽跳老舞揾生意嘅地方，營地就係中國人嘅免費酒店，仲嘈過旺角
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府係鼓勵建設香港，為香港出一分力，成個香港朝氣勃勃
而家，政府係不斷叫年輕人去大灣区，香港冇前途架喇，但同時又不斷放中國人落黎
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
唔會有官二代富二代同你講成功需苦幹，因為當時苦幹的確會有出路
而家，劉鳴煒之流最鐘意同年輕人講去少次日本就買到樓，但去少一次日本都追唔到樓價一個月升幅
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
民意能夠直達政府，建制泛民都可以響政府各部門佔一位置，更加唔會動輒被DQ
而家，連監警會都容不下一個中間派，莫講話政府內部，議會就早已失效，政府議案絕對通過，議員議案就絕不通過
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府就算要顧及法治，都會顧及民情，例如ICAC成立後特赦貪污警員，六七暴動後一邊拘控暴徒，但同時主動檢視治港政策，引入多樣惠民政策
而家，無論佔中後定反送中運動後，政府都只係強力打壓抗爭年輕人，判刑甚至比六七暴動更重，但政府絲毫冇檢討過自己嘅問題
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
對住嘅係一個會重視人命嘅政府
而家，對住嘅係一個若蓮喪子嘅政府，係一個老師自殺因為唔捱得，學生自殺因為冇做好生涯規劃，年輕人死諫被完全無視嘅冷血政府
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
港督夠膽單人匹馬落區食蛋撻，體察民情
而家，特首唔將方圓一公里封閉生人勿近都唔敢落區
而你，問佢地點解要搞事

總括而言就係，
當你係佢地嘅年紀時，
香港到處都充滿希望活力
而家，香港對大部分年輕人都係絕望，日復日工作結果連安居樂業嘅微細願望都遙不可及
而你，問佢地點解要搞事

我敢講，假若而家呢一刻嘅你係佢地嘅年紀，
隨時你仲激進過佢地，
因為年輕人唔係搞事，只係想奪回以前美好嘅香港。

#請隨便copyandpaste自行分享

我冇野講

對住呢啲無力感好重
真係冇野講

冇野講，但可以copy嚟WhatsApp Fb share吓

push

唔好搞事

Pish

班年輕人幫你住緊嗰個香港捱緊胡椒噴霧同警棍呀！
唔明就唔好出聲，但唔好屌，啲咩收咗錢 難聽過粗口

我地想享受你享受過嗰個香港呀！

唉。
Send得俾一個得一個啦。

同老藍絲講係會嘔血㗎

老徐，干非對談
林鄭想製造亂局，令一些怕 亂淺藍絲，不再支特(反送中運動)。

[有片有download Link]蘆葦蔥暗地表示藍白衫克警係暴徒

面對面講真係會
所以我都係send架咋 佢地藍剔都好過冇講過